張崑陽: 斷絕與家庭往來 盼望至親體諒 平安一生

《回應國安法通緝：歷史不留白 真理永在人世間》

昨天從新聞媒體得知我和多位手足被列入國安法通緝名單當中。一如既往，政權沒有透露更多資訊去闡述我的「罪狀」到底是什麼，但當然這已經無關痛癢。自離開香港一天，早已預到政權會以此為報復，抹黑我們深愛香港和追求民主之心，以圖進一步孤立和打壓國際線的發展空間。

從去年開展國際線游說之旅，以大學生身份舉辦多個集會丶創立代表團到多國游說和撰寫多份制裁名單，我早明白到中共必定忌憚國際的力量，害怕天下圍中的形勢逐漸形成，瓦解中共一直以來透過全球資本市場逐漸壯大的陽謀。只有當全世界真正了解中共這邪惡軸心是如何以商逼政，企圖用物質力量使所有擁抱公義和平等的自由人臣服於它的威權下，世界才可以制定正確的策略來防止中共的崛起；只有當全世界理解滿口謊言的中共如何壓迫香港，殘害我們的自治，才可以救助正被中共以鐵腕管治殘害的人民。

面對瘋狂打壓，戰友被捕和流亡，人難以避免失落和氣餒，但大家也不用過份懷憂喪志。連串鎮壓的背後，同時也在揭示中共外強中乾的事實和狗急跳牆的心態，要知道過去這場的時代革命除了感動世界更重要的是震懾了中共本身。當政權習慣以恐懼統治，習慣馴服人民，它最害怕看見的就是生機盎然的人世間。

專制獨裁的中共是不能夠理解自由人所嚮往之處，不能夠理解為什麼有人會情願反抗而不選擇倒下。香港人過去展現了克服恐怖丶挫敗和隨時被政權報復的風險，選擇揭竿而起用行動去戰勝恐懼。今後，即使我被國安惡法通緝，但亦無改我繼續秉承香港人不滅的反抗意志。政權對我的每寸打壓只會變成對我理念的最大承認，我會在海外為各位仁人志士吶喊，延續我的國際倡議工作，為香港爭取最終的民主和自由。

歷史不留白，我相信任政權如何使用骯臟手段去打壓和貶低香港人所信仰的價值，但透過我們自身的行動和信念，我們仍然能夠把香港人追求民主和自由的故事流傳開去。強權壓不倒真理，真理不能夠被磨滅。歷史的意志定必帶領我們衝破極權的枷鎖，我深信人民最終會得勝而歸。

從本土學運到國際游說，再到參與歷史性立法會初選而有幸獲勝，能夠跟各位香港人並肩同行是我一輩子的榮耀。在苦困面前我選擇退縮，最大原因是因為我深愛着這裏的人和風景。我不能忘記生我的鄉土如何對我有恩。我渴望一個美麗新香港早日的誕生，讓千千萬萬香港人能夠不再漂泊流離。因此，即使通緝意味着未來我要走到天涯海角，久久未能歸家，但我不得不承擔這代價，繼續昂首前行。同一時間，面對政權這般報復，我亦不想牽涉身邊人，因此我要重申所有海外政治工作均由我一人負責，而我亦正式宣佈斷絕與家庭往來。餘下日子，只能盼望至親體諒並平安一生。

離開香港絕不好受，鄉愁和內疚感在每個夜闌人靜的晚上都會紛湧而至。流亡的過程或許艱辛，但可以回報鄉土之恩，儘使要孤身走我路，是痛苦卻也自豪。

前方霧很大，要起程了。大家各自珍重，遊子定會歸來。未來見。

林鄭: 單程證為左家庭團聚
香港人: 為左香港而無辦法家庭團聚

而佢仲俾啲撚樣話佢人血

斷絕關係真係有用架咩
斷完真係唔搞屋企？

犧牲咗個人生
流亡海外
仲俾件唔知邊到嚟出david chan屌
搞到g鋒同佢都要出聲
BTW
祝海外手足平安

公開講到斷絕親情
你搞佢咪即係禍必及家人

點會咁做

除夕唔好倒數，唔好叫新年快樂，用悲鳴聲代替

林鄭幾時死
中共幾時滅亡

佢係咪未畢業？